% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}


\subsection{Projektumfeld} 
\label{sec:Projektumfeld}
%\begin{itemize}%
	%\item Kurze Vorstellung des Ausbildungsbetriebs (Geschäftsfeld, Mitarbeiterzahl \usw)%
	%\item Wer ist Auftraggeber/Kunde des Projekts?%
%\end{itemize}%
Die folgende Dokumentation wurde im Rahmen der betrieblichen Projektarbeit zur 
Berufsausbildung zum Fachinformatiker für Systemintegration erstellt. Das Projekt behandelt 
die Modernisierung einer Netzwerkinfrastruktur. Durchgeführt wurde das 
Projekt im Rahmen der Ausbildung zum Fachinformatiker für Systemintegration in der 
keSolutions GmbH in Nienburg (Weser). Hierbei handelt es sich um ein IT-Systemhaus mit 
rund 80 Mitarbeiter*innen, welches die IT-Infrastruktur von kleinen bis mittelständigen
Unternehmen mit mehr als 150 Mitarbeiter*innen betreut.

\subsection{Projektziel} 
\label{sec:Projektziel}
%\begin{itemize}%
	%\item Worum geht es eigentlich?%
	%\item Was soll erreicht werden?%
%\end{itemize}%
Der Kunde betreibt eine On-Premise-Virtualisierungsumgebung an einem zentralen Standort, 
deren gesamte Netzwerkinfrastruktur seit über zehn Jahren nicht mehr umfassend modernisiert wurde. 
Dies führt aktuell zu erheblichen Mängeln in der Stabilität und Sicherheit, 
da insbesondere die vorhandene WLAN-Lösung technisch veraltet ist und unter häufigen Ausfällen 
leidet. In der aktuellen Netzwerkinfrastruktur existiert keinerlei logische Segmentierung, 
wodurch alle Dienste sowie das Gäste- und interne Netz ungeschützt in einem flachen Netz kommunizieren und ein dediziertes Management-Netz fehlt.


\subsection{Projektbegründung} 
\label{sec:Projektbegruendung}
%\begin{itemize}%
	%\item Warum ist das Projekt sinnvoll (\zB Kosten- oder Zeitersparnis, weniger Fehler)?%
	%\item Was ist die Motivation hinter dem Projekt?%
%\end{itemize}%


\subsection{Projektschnittstellen} 
\label{sec:Projektschnittstellen}
\begin{itemize}
	\item Mit welchen anderen Systemen interagiert die Anwendung (technische Schnittstellen)?
	\item Wer genehmigt das Projekt \bzw stellt Mittel zur Verfügung? 
	\item Wer sind die Benutzer der Anwendung?
	\item Wem muss das Ergebnis präsentiert werden?
\end{itemize}


\subsection{Projektabgrenzung} 
\label{sec:Projektabgrenzung}
\begin{itemize}
	\item Was ist explizit nicht Teil des Projekts (\insb bei Teilprojekten)?
\end{itemize}
